午後數學題

而家你要沿線由A點行到B點,
途中每行一個街口就等於一步(如圖中例子所示),
而且亦可任意重覆經過任何通道或街口,
請問要用十步或以內到達目的地(最快六步就可到達),
總共可以有幾多個唔同既方法?

任意重覆經過任何通道或街口->無限

Yes

@葉子情

只係6步有 9個方法
只係7步有 0個方法

只係9步有 0個方法

8同10 步有好多case

我意思係10步之內要到B
中途可以隨便郁

A到B既框框外可唔可以行？

唔可以

要十步內

6!/4!/2! = 15

呢個唔係nCr 個啲probability 嘅問題黎？

有關係

用program run左一下，我有次數結果，但唔知點解

窮舉法is good

我諗個問題關鍵應該係諗多餘嗰四步既combination係點
不過行嗰4步都有佢自己嘅限制

只係6步有 9個方法❌

再諗真啲

6步有15個方法
因為每個detour都一定要2步，所以唔會有7,9步
未諗到點proof 8同10

6P4
6P2 都計到

你做晒數學書d 練習未？

自膠 6C2 6C4

洗乜扮😅

第一屆dse

諗唔掂
留名等睇大師表演